港鐵紓緩擠迫新招 繁忙時間「關閉部分閘機」

黨鐵唔係第一日撚化市民,根本有心玩野
港鐵人流多，遇着繁忙時間，隨時要等幾班才能上車。運輸及房屋局長陳帆昨日透露，港鐵近年在觀塘線及將軍澳線實施新措施，包括於早上繁忙時段關閉部分上游車站入閘機，以紓緩擠迫情況。

其他報道：拍片撐Uber合法化 嘆議員都截唔到車 田北辰：傳統的士是「低端的士」
民主黨議員胡志偉於立法會大會，關注港鐵觀塘線及將軍澳線沿線車站擠迫問題。陳帆書面回覆指，港鐵一直透過加強列車服務提升載客量，及透過車站管理措施縮減等候時間，而港鐵近年也實施了新客流管理措施。
新措施包括加插短途班次行走繁忙車站；個別前往黃埔或何文田方向的觀塘線列車，會在調景嶺站落客後不載客，前往黃大仙站再接載乘客，有關安排會納入日常車務行車時間表。港鐵正考慮在其他車站實施有關措施。
新措施亦包括於早上繁忙時段關閉部分上游車站入閘機，「尤其是一些特別繁忙的鐵路線」，從而「減慢乘客進入月台的速度」，避免月台過分擠迫，「確保列車到達下游車站時仍有空間接載乘客」。以觀塘線往旺角方向為例，港鐵會將上游車站（彩虹站至黃大仙站）部分入閘機關閉，減慢乘客進入月台速度，令下游車站乘客可以順利進入仍有空間的列車車廂。
另外，觀塘站於繁忙時段客流較多的出入口，港鐵公司曾移除店舖、加裝閘機和加闊通道，而港鐵正研究調整閘機、增加指示牌及人手等，改善繁忙時段前往大堂及月台客流。

30/11/2017

屌你老母 全民跳閘

你好想佢開返?

人唔笑狗都吠
睇下民怨爆係爆向邊個囉
我琴日8點後係尖沙咀返新界都返左個半鐘，都未計我仲要轉多程車

認家依家跳閘可能一呼百應

屌你老母 扑九爛唔過份

等佢整返好晒先再幫佢裝修過

仲坐黨鐵？？坐巴士好過。

你係咪奴性咁重呀，俾人恰到上心口仲含淚繼續搭，罷搭啦香港人

係時候全民跳閘啦

我返工都係搭巴士

推

紓緩擠迫定製造擠迫?
條龍排到出面, 月台同車廂就鬼咁少人

咁多人逼，又早收提供唔到服務，仲要我們比慢慢錢入閘？應該唔收車費比人搭算啦

狗鐵真係勁撚仆街

明明個站無乜損壞
都停足 3 日 扮維修 , 等班港豬以為好嚴重

又容許啲蒙面狗入去破壞假禍前線

你班仆街 minions 不得好死
講到自己幾黃幾黃
又唔見你地出嚟篤灰講下狗鐵有幾賤